平時搭開旅行商務客位既人究竟揾幾多錢

中長途機計去澳洲計，來回廿個鐘，商務客位貴成萬蚊，舒服廿個鐘就冇左成萬，同另一半去既話即係2萬，就算連登fg 揾成50k ，捨唔捨得用近半個月糧舒服廿個鐘

好多人用里數換 / 升級

飛行厘數
公司包
passive income
屋企有錢

好多人一季股息等於其他人年薪

唔止舒服十幾卄個鐘
瞓到好覺，去到果日個人精神好多

中長途business 有Flat bed 係抵既

身邊去旅行搭開business嘅人
月薪最少都接近100k 有啲直頭搵幾m一個月

綜援

我搵5皮左右, 唔駛養屋企
公司買左層普通私樓俾我

一年去兩次旅行, 會坐business
夠哩數就升first class
反而酒店求其有400呎就夠, 唔會好豪

其實點解既，長途機商務貴成萬，但酒店一晚只貴一千己經靚好多
點解酒店反而唔捨得住貴d

好好奇，咩公司會買樓比員工、租就話姐

商務一個位=2.5個位啊 一班機setting
未計lounge ？隨時改機票free
你下下搵最平既econ 同正常既j class比
緊係差遠 你試下搵張正價機票 同張j class比差唔到好遠
再者 10個鐘機 有得平訓同econ真係返唔到轉頭

香港住慣狗竇, 出去d 酒店其實400呎咁上下既房型已經覺得好好
但係飛機, econ 同 business 真係差太遠
以前飛歐洲坐econ, 落機隻成喪屍咁

即係, 好似誠哥都會買樓俾司機

我老闆當然同誠哥差好遠
不過都幾疏爽
對我呢d 老屎忽幾好

我通常中長途都會坐business
去歐洲坐econ好辛苦啫

十幾個鐘如果econ隔離坐個肥佬臭汗佬慘過食十舊屎，真係不了

我自己唔係成日飛，一年去一次歐洲長TRIP，都玩得好貴，平時就比較少去日本台灣。十幾個鐘機可以攤平個人黎訓真係完全唔同，去到可以即刻開始玩唔駛另外休息。收入大約70K。

搵50K
暫時只係PEY

公司錢/屋企錢

坐中長途都可以訓下，有啲人飛台北都坐商務，食完個餐就落機

可能大把原因呢
有D國際客要轉機

如果係cx 點只貴一萬？

身邊唔少人一年搵幾百萬

Long haul 都係坐premium econ

短途仲econ 就算

其實係價值觀問題

有D 人係好肯洗錢 有d 人係慳住洗

中資。晚晚週果間。
但離職要俾返差價公司。
利申:收過個offer. 懷疑中資免ssd bsd走資。

平時搭開商務果班應該好少會貼坐商務嘅相 坐慣又有乜好貼
反而升艙會見人貼下

點止成萬
J CX做緊4皮
ECON4千幾

呢個真
試過UPGRADE見唔少呢D人
我就扮鎮定無乜野咁,雖然班CREW都知

我都好想有一日有能力帶2老飛歐洲坐J
黎緊帶佢地去澳洲坐ECON真係怕佢地頂唔順

價值觀問題，因為對我黎講旅行唔係由landing開始而係由出門口個下開始

我以前d同事一個月搵100-200k都有，公司旅行去東南亞都係坐business，反而大老細月球人就坐econ，都係睇自己覺得值唔值啦

飛台北坐商務好抵喎

Premium econ已經好過Econ好多
長途Econ真係會想死

好多出trip公司出

9成公司客

依班人先識玩
台北出發既機票 商務艙平一大半

香港出發直航要4皮
但加一段台北就成套變左2皮都唔洗，又免費改期又可以來回都停香港

好多老闆/有錢佬都係有幾套咁樣keep住玩

飛多幾次就變高級會員

學到野

agger
同係覺得relatively唔值
與其洗皮幾/幾皮落張幾個鐘嘅機票
我寧願用落去book靚酒店/租貴車/食靚嘢
最多都係用miles upgrade機票

同而家好多公司cut cost出trip淨係包econ

職業：兒子

每年entertainment fee :12 million HKD

好多mnc公司， 都會同travel agent 買package
Officer grade 東南亞 = lounge + econ
Manager / Director 東南亞 = business / prem econ

不過ceo / vp 有時會坐econ + panda hotel, 然後同全公司咁講， 想大家出trip 要budget control.

巴打做邊行

長途畀自己坐得舒服啲都無可厚非嘅
但短途就好似太揼本

bob叔做炒樓呢啲 一個月可能分分鐘賺幾百個

櫈都未坐暖就落機
拎啲錢去飲飲食食好過啦
去台灣都坐我覺得都係虛榮多

定好多都係upgrade Asia miles?

我月入8萬都冇坐過
因為多數都係同朋友去

頭兩次去歐洲都坐econ 每次落機要用翻一日黎搵翻個靈魂
第三次去坐business之後 就同自己講以後坐長途機一定唔可以坐econ
用miles換/upgrade或者俾錢買都一定要坐business
一係就唔好去

短途就坐econ都覺得冇乜問題 因為好快就到

老豆係航空公司高層

坐而D既人都係已經財務自由

BOB叔有黑卡
張黑卡就算唔碌,每年都要比幾皮港紙

唔計公司出trip
一個月搵3皮都已經afford 到啦
根本出咗黎做野 時間先最唔夠
差在覺得值唔值咁解

短程無所謂
飛歐美澳洲econ真係好難頂
同埋你用特價機票比較，正常econ同business頂多咪2-3倍

其實好多business class都唔係自己比錢買，唔講出trip公司包，自己做生意個d雖然可能未必賺好多，但正常一年既cost都幾十至百幾萬，碌卡有返十幾二十萬miles再換/upgrade business其實唔難。另外就算有錢個批申請d乜卡乜membership又好易有free upgrade. d乜club乜membership你唔係個個圈子無研究過點坐business class應該聽都無聽過。

真係要比錢買個d一般都起碼揾幾皮然後唔使養屋企。而其實business class亦無你想像中咁貴，網上面成日都有discount, 見過萬幾兩萬蚊就飛到歐洲。

利申：無坐過

近期都好少坐Econ, 多數里數換Business, 一年飛9~10次

長途機黎講 要幾多miles先換到商務客位
Ps未坐過

。。。。

知有個係的士行老闆
面比人睇到都最小40+架市區
去旅行長短途都係EY class

坐過ECON 飛北歐
十幾廿個鐘 中間係doha轉機
落機個下真係累撚到仆街
有錢真係想搭business

我長途宜家必搭Business

通常都係
1）Business trip
2) 用里數換

下
去北海道坐五個鐘我都覺得辛苦wor
食完野睇完戲都係飛左一半
有錢到長途一定要商務但短程econ係咩道理

酒店住差d都得 但坐飛機絕對唔可以委屈自己
話唒交通工具最重要舒服 何況j有時有promo唔係太貴

唔計換分同出business trip
長途Business起碼月入十萬啦
機票都4萬-5萬
搵幾皮點買 兩個月人工

有D公司有policy，航程有返咁上下遠就要買商務位
利申：試過件行李坐商務，個人坐econ

日本搭開business 搭過一次就返唔到轉頭

我大陸有個阿叔
佢公司想佢坐陣廣州
係廣州買咗個一房單位俾佢
(都十幾年前)

2萬真係好少

搵多過50k一個月，但自己去旅行次次都econ （business trip 會坐下business）

雖然平時成日失眠，但係一坐親乜交通工具都反而瞓得著。
坐飛機、坐乜class都係一上機就扣安全帶瞓到落機比空姐叫醒

用里數換其實幾抵
不過一係你就勁早book，一係就出發前幾日book

佢啱啱post ig 坐private jet

之前去北歐比人upgrade過一次上business
好似大鄉里出城咁
flat seat超舒服 上機訓到落機
但要自己比錢搭又未必捨得

堅離地

舊公司8 個鐘以上可以坐business, 八個鐘樓下Econ

但我去sydney 出trip 只係坐到pey

其實都唔算好貴
我上次帶隻狗去日本旅行都係坐private jet, d 老闆自己機，咁岩佢又去開，其實算係幾抵，佢平時租出去都係十皮野一程

一程來回人加狗用左幾多

同問

睇完個post覺得自己好敗家
我就平時每年同屋企人去旅行都係j class
我見老豆平時買吓野儲Asia miles 好似好容易就換到機票
佢話換j class最抵
自己同條女去旅行自己俾錢都係j class
我有180cm高坐econ好頂腳
上次去field trip坐econ4個鐘都想死
利申hku undergrad